[
    {
        "questionStem": "斯大林认为，苏联工业化的中心，工业化的基础，就是发展()。",
        "option": [
            "重工业",
            "轻工业",
            "军事工业",
            "高科技"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705654620160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联“二五计划”在1937年4月提前9个月完成，标志着苏联已经基本实现了()。",
        "option": [
            "社会主义计划化",
            "社会主义工业化",
            "社会主义公有制",
            "社会主义集体化"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705646231553",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在总结巴黎公社的经验教训时，马克思指出，无产阶级革命成功并保住革命果实的首要条件是，无产阶级要有()。",
        "option": [
            "国际的联合",
            "革命的武装",
            "农民的支持",
            "自己的根据地"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705457487873",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林在1926年认为，当时的苏联作为无产阶级专政国家的内部矛盾主要是()之间的矛盾。",
        "option": [
            "无产阶级和资产阶级",
            "无产阶级和官僚阶层",
            "无产阶级和反革命势力",
            "无产阶级和农民"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705776254977",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "经过艰辛探索，到改革开放前，我国在社会主义建设方面取得的巨大成果，为新时期开创中国特色社会主义提供了理论经验和()。",
        "option": [
            "物质基础",
            "基本模式",
            "现成模式",
            "思想基础"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705201635329",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义初级阶段在分配上坚持以()为主体，多种分配方式并存的制度。",
        "option": [
            "按生产要素分配",
            "按劳分配",
            "按资分配",
            "按需分配"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705168080897",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义取代资本主义是()社会基本矛盾发展的必然结果。",
        "option": [
            "当代",
            "近现代",
            "资本主义",
            "社会主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705264549889",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "从鸦片战争到辛亥革命期间，中国人民在不同时期和不同程度上进行的反帝反封建的斗争，属于（）的范畴。",
        "option": [
            "无产阶级额革命",
            "旧式民主主义革命",
            "社会主义革命",
            "新式民主主义革命"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705860141057",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "赫鲁晓夫对斯大林的态度和评价采取的是()的态度，造成了苏联党和人民的思想混乱。",
        "option": [
            "全盘否定",
            "全盘肯定",
            "辩证否定",
            "辩证肯定"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705616871424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "世界上第一个国际性的无产阶级政党是()。",
        "option": [
            "社会民主工党",
            "社会民主党",
            "共产主义者同盟",
            "共产党"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705474265088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《共产党宣言》指出，()是阶级社会发展的直接动力。",
        "option": [
            "矛盾运动",
            "社会基本矛盾",
            "阶级斗争",
            "生产力发展"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705470070785",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我党对社会主义建设道路探索的成果是()的重要组成部分，是我们必须长期坚持的指导思想。",
        "option": [
            "马克思主义",
            "列宁主义",
            "毛泽东思想",
            "邓小平理论"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705210023937",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "基于对1848年欧洲革命的经验教训的总结，马克思认为无产阶级革命的首要任务是()。",
        "option": [
            "打碎资产阶级国家机器，建立无产阶级专政",
            "发动和组织广大的工人群众，建立无产阶级政党",
            "发动和组织广大的农民群众，建立工农联盟",
            "发动一切革命人民，建立人民民主专政"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705470070784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1848年的欧洲革命总体上是()性质的革命。",
        "option": [
            "无产阶级",
            "资产阶级",
            "反殖民",
            "人民大众"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705465876481",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1953年6月，毛泽东对党在过渡时期的总路线和总任务做了明确阐释。这里讲的“过渡时期”指的是()时期。",
        "option": [
            "私人资本主义向国家资本主义过渡",
            "旧民主主义向新民主主义过渡",
            "社会主义向共产主义过渡",
            "新民主主义向社会主义过渡"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705239384064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国新民主主义社会的主要经济成分包括：（）。",
        "option": [
            "资本主义经济",
            "社会主义经济",
            "个体经济",
            "新民主主义经济"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705696563200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "关于科学社会主义的产生，以下说法正确的有（）",
        "option": [
            "科学社会主义是由马克思、恩格斯天才式的头脑中凭空创造的",
            "资本主义机器大工业的发展，是科学社会主义产生的物质基础",
            "科学社会主义是在资本主义基本矛盾充分暴露并趋向激化的条件下产生的",
            "科学社会主义是无产阶级作为独立的政治力量登上历史舞台并为争取自身解放而斗争的历史条件下的产物"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736705885306880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义的价值在于：()",
        "option": [
            "对资本主义早期发展弊端进行了深刻揭露和尖锐批判",
            "对未来社会进行了有启发性的设想和憧憬",
            "对资本家的道德败坏进行了无情的嘲讽",
            "对工人的悲惨境地表示了深切的同情"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736705319075841",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏东剧变期间，虽然东欧各国发生剧变的方式不同，但目标和结局都是：()。",
        "option": [
            "推翻共产党的领导",
            "抛弃社会主义制度",
            "完善社会主义",
            "复辟资本主义"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736705658814465",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十八大以来，以习近平为主要代表的中国共产党人，深入探索和系统回答了()的问题，深化了对中国特色社会主义的认识。",
        "option": [
            "什么是社会主义",
            "怎样建设社会主义",
            "新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义",
            "怎样坚持和发展中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736705130332160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义是()的产物",
        "option": [
            "资本主义生产方式刚刚产生和获得初步发展但还很不成熟",
            "资本主义固有的矛盾还未充分暴露",
            "无产阶级和资产阶级的对立与斗争还未充分展开",
            "人民群众的历史创造作用还未得到充分承认"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705323270145",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "西方资本主义的发展经历了（）、（）、（）三个阶段。",
        "option": [
            "资本主义生产方式的萌芽",
            "家庭手工业",
            "工场手工业",
            "自由资本主义",
            "机器大工业",
            "垄断资本主义"
        ],
        "answer": "BCE",
        "id": "1798736705893695488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "以下国家和地区中，属于20世纪70年代以来经济获得快速发展，被誉为“亚洲四小龙”的国家和地区是：()。",
        "option": [
            "日本",
            "韩国",
            "中国香港",
            "新加坡"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736705784643585",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国人民反侵略、反压迫的三大斗争是：()。",
        "option": [
            "虎门销烟",
            "太平天国运动",
            "戊戌变法",
            "辛亥革命"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736705700757504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "世界社会主义的发展经历了()的过程。",
        "option": [
            "从空想到科学",
            "从理论到现实",
            "从一国实践到多国实践",
            "从一种模式到多种模式"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705260355584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联社会主义工业化过程中的一些弊端和问题主要表现在：()。",
        "option": [
            "重工业发展与农业和轻工业发展的比例失调，导致整个国民经济结果畸形发展",
            "对高速度、高积累的片面追求，在一定程度上制约了人民生活水平的提高",
            "否定价值规律和市场作用，过分依赖行政化手段发展经济，导致经济体制僵化",
            "过分排斥资本主义的作用，导致不能充分利用资本主义的因素进行发展"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705667203073",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "从1918年夏天在苏俄开始实施的战时共产主义政策，其内容包括（）",
        "option": [
            "实行余粮收集制",
            "将所有工业企业收归国有，实行高度集中的计划管理",
            "在流通领域禁止贸易自由，取消商品货币关系",
            "实行普遍的劳动义务制和劳动军事化"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705881112577",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义是一种()",
        "option": [
            "反对资本主义的思潮",
            "反映早期无产者利益的思潮",
            "幻想建立一个消除贫富对立的美好社会的思潮",
            "揭露了资本主义社会矛盾运动规律的思潮"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705734311937",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义的涵义，包含着（）几个方面的内容",
        "option": [
            "思想",
            "运动",
            "道路",
            "制度"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736705906278400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "以毛泽东发表的()为主要标志，我们党对怎样建设社会主义有了自己新的重要认识。",
        "option": [
            "《星星之火可以燎原》",
            "《论十大关系》",
            "《关于正确处理人民内部矛盾的问题》",
            "《论持久战》"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1798736705323270144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义是人类进入资本主义社会、出现了现代雇佣劳动后，作为资本主义的对立物、批判者出现的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705918861314",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义政党制度的特点是：共产党作为执政党与其他在野党通力合作，实行政治协商制度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705184858112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "只有坚持和发展中国特色社会主义才能实现中国梦。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705704951809",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“战时共产主义”是在战争和封锁所造成的艰难情况下形成的，但更主要的是与列宁及布尔什维克党的“直接过渡”思想有关。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705935638529",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "根据邓小平的南方讲话可知，计划经济是社会主义所特有的，体现了社会主义的优越性。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705788837888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "与唯物史观的发现相比，剩余价值的发现要稍晚一些。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705436516353",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义理论的系统化大致完成于19世纪四十年代。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705293910016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为，要把资产阶级的国家机关改造为真正的无产阶级的国家机关，就必须依靠工农群众，实现真正意义上的无产阶级专政。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705512013825",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党对社会主义道路的真正意义上的探索是从改革开放时期才开始的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705293910018",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪末20世纪初，世界资本主义由自由竞争阶段进入垄断阶段，也就是资本主义发展的最高阶段，即帝国主义阶段。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705927249922",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命的胜利和苏维埃政权的建立，宣告了世界上第一个无产阶级政权的诞生。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705243578369",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "随着我国全面建成小康社会，我国已经摆脱了世界上最大的发展中国家的国际地位。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705126137857",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《共产党宣言》对科学社会主义的进行了系统化、理论化的阐述。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705419739137",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏东剧变为中国特色社会主义建设提供了有益的经验教训，并非世界社会主义运动的一场“历史灾难”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705591705600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪三四十年代，西欧工人阶级反对资产阶级的斗争仍然处于自发状态。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705423933441",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第一次代表大会明确宣布，我们党的奋斗目标是在中国实现社会主义和____。",
        "option": "",
        "answer": "共产主义",
        "id": "1798736711543422976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义，广义上指____的整个思想体系。",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义",
        "id": "1798736711400816640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "恩格斯强调了唯物史观和____理论在社会主义从空想到科学的发展过程中的基石作用。",
        "option": "",
        "answer": "剩余价值",
        "id": "1798736711463731200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在管理体制上，采取____的管理方式。",
        "option": "",
        "answer": "行政命令",
        "id": "1798736711509868545",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思提出“____是历史的火车头”的科学论断。",
        "option": "",
        "answer": "革命",
        "id": "1798736711446953986",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    }
]